管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步

管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步

管浩鳴

【本報訊】港府硬推送中條例，惹來宗教界人士不安。聖公會教省秘書長管浩鳴接受報章訪問時指，條例已列明涉及宗教原因不會移交，教友不會因宗教而被引渡至內地，強調教會立場是必須將犯罪者繩之於法，如不修例令台灣殺人案疑犯逍遙法外不符公義。

相關新聞：周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

稱不會因宗教被引渡

有天主教神父擔心修例後本地神職人員及逃港的內地地下教會信徒會被引渡至內地受審，聖公會教省秘書長管浩鳴接受《星島日報》訪問時表示，條例已列明涉及宗教原因不會移交，更直言內地政府亦不希望觸及敏感議題。他強調，疑犯須「雙重犯罪」才可移交，「內地有尋釁滋事罪，但香港無，就不會被移交」，呼籲公眾毋須過於擔心。

他表示，香港回歸多年仍未與內地達成移交逃犯協議，令不少逃犯匿藏在港，如今港府未能處理港人在台灣涉及的殺人案，反映有需要完善條例。他又指，教會立場是不能讓犯人逃之夭夭，「難道情願見到殺人犯在我們身邊出現，這是不是香港應有的價值？」

至於內地司法制度備受批評，本身是北京市政協的管浩鳴認為，內地司法制度正不斷完善，已有很多進步，形容有關批評出於信任問題，「疑犯引渡去任何國家、一個你不熟悉的地方，驚係好正常」。但他指政府修例較倉卒，市民未有心理準備，引起社會很大爭議，希望政府多解釋啟動移交逃犯過程，以及是否設有保護機制。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲

下一則
下一則
北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街

周五內會交鋒 政府建制扯貓尾
法案委員會容許追問官員
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡
梁君彥圖欽點黃定光查秘書處
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲
北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街
送中例6.12闖關 毀議會制度林鄭硬上弓

死基奴

王全章

已經係人版
進步

笑左

睇下幾時到佢

緊係有進步
進一步極權

聖公會幾時上支那搞返場佈道會？

基督徒

你條仆街又試下返大陸宣導下你個耶穌基督, 你個人可以打直落返黎香港聽日去你教會信教

邊個朝代都有出賣基督嘅人